<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Geekdocs</title>
    <link>http://localhost/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%8C%87%E5%8D%97/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
    <description>Recent content on Geekdocs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="http://localhost/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%8C%87%E5%8D%97/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%8C%87%E5%8D%97/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8F%82%E5%8A%A0%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E8%AE%A8%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%8C%87%E5%8D%97/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8F%82%E5%8A%A0%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E8%AE%A8%E8%AE%BA/</guid>
      <description>社区入门指南 如果你是刚接触社区的新人，想要正式开始参与社区的旅程，那么欢迎阅读这部分指南！这里将详细介绍所有社区入门的步骤、带你一步一步开启社区之旅。如果在这个过程中有任何问题，欢迎咨询社区人员。 社区最重要的是人，有人的地方必定会有讨论，所以参与社区第一步，也是最重要的一步，就是学会积极地参与社区的讨论中。你在参与社区的过程中遇到的任何问题、想到的任何点子，都可以在社区中发起讨论。 如何参与社区讨论？ 社区讨论是参与社区工作中最重要的部分，社区提供了一个讨论区供大家讨论：https://jihulab.com/gdou/discussion/-/issues 。 社区讨论需要遵守的原则：友好讨论，人人平等，不能带有任何偏见，不能带有不文明用语，严格遵守社区管理规范。 打开讨论区，你可以看到目前正在社区发生的讨论内容，浏览其他人讨论的议题，并试着发表自己的讨论和看法。 如果你想要发起讨论，可以点击“新建议题”，并在弹出的页面中按以下步骤进行：
填写你要讨论的标题 选择议题标记。目前分为四个标记，这些标记所代表的类别如下： a. 提问：这是一个寻求帮助的提问议题 b. 讨论：你想到了什么好点子，可以通过这类议题一起和社区人员讨论初步想法 c. 提案：你有了一个比较大的想法，可以作为提案议题来发起讨论，提案议题都需要完成约束性投票后才能进行。【参考约束性投票】 d. 投票：这是对于提案的投票议题，在这里进行约束性投票。 点击“创建议题” 创建完成后，你就可以在讨论区中看到你发起的议题了。 通过发起讨论和参与讨论，你可以更快地了解社区、更清楚地知道社区的工作，这是入门社区贡献的有效途径。 社区推崇透明公开，请尽可能地将讨论都放在公开讨论区中进行，这样能够更加及时地得到正确的反馈，提升沟通效率。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%8C%87%E5%8D%97/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%88%90%E4%B8%BA%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%88%90%E5%91%98/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%88%90%E5%91%98%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%85%B7%E5%A4%87%E7%9A%84%E8%83%BD%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%8C%87%E5%8D%97/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%88%90%E4%B8%BA%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%88%90%E5%91%98/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%88%90%E5%91%98%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%85%B7%E5%A4%87%E7%9A%84%E8%83%BD%E5%8A%9B/</guid>
      <description>如何成为社区成员？ 当你在不断参与社区贡献时，你会发现自己越来越得心应手，并期望自己能够更加深入地融入社区，以及带动更多的同学融入社区中，扩大自己的影响力，这时候你可以试着成为一名社区成员。 社区不要求只有进行足够多的代码贡献才能成为社区成员，社区欢迎各种形式的贡献，并且希望能够广泛吸纳来自各个领域的人才，包括：社区运营、项目管理、文档维护和代码开发等等。 社区成员的核心工作是帮助更多的同学参与社区，并且对一些项目和社区讨论区具有一些管理权限。包括调动社区参与者的积极性，协助不同领域、不同能力的参与者的贡献等。成为社区成员后，将对你在社区中的各项工作提供更多的便利。 通过社区成员的提名后，并在社区管理委员会中通过约束性投票，则可正式成为社区成员。 社区成员需要具备的能力 以下是成为社区成员需要具备的能力，社区贡献者们可以朝着这些方向发展： ● 熟悉社区运作方式，熟悉本指南的内容 ● 乐于帮助他人，积极宣传社区，积极引导新人参与社区 ● 积极参与社区贡献</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%8C%87%E5%8D%97/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/%E5%AF%BB%E6%89%BE%E4%BD%A0%E7%9A%84%E4%BC%99%E4%BC%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%8C%87%E5%8D%97/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/%E5%AF%BB%E6%89%BE%E4%BD%A0%E7%9A%84%E4%BC%99%E4%BC%B4/</guid>
      <description>寻找你的伙伴 参与社区离不开伙伴的支持，社区推崇互帮互助的价值理念。你可以寻找社区人员并向他们咨询，他们可以帮你推荐伙伴或者成为你的伙伴，带领你走入社区。 当寻找到你的伙伴后，如果你觉得自己对于社区无从入手，你可以将遇到的任何疑惑、想要了解的有关社区的任何内容向Ta咨询，也欢迎和你的伙伴约一个一对一的会议，这样会让你们的沟通更加顺畅。你的伙伴能够为你提供你所需要的学习资料、带你认识社区的工作方式、带你学会社区的贡献方法，帮你找到合适你的贡献任务等等。 在这个过程中积极地和你的伙伴进行沟通能为你带来巨大的帮助。你需要积极推进你的入门旅程，积极突破入门过程中遇到的各类阻碍。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%8C%87%E5%8D%97/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/%E5%AF%BB%E6%89%BE%E5%85%A5%E6%89%8B%E7%9A%84%E9%A1%B9%E7%9B%AE/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%8C%87%E5%8D%97/%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/%E5%AF%BB%E6%89%BE%E5%85%A5%E6%89%8B%E7%9A%84%E9%A1%B9%E7%9B%AE/</guid>
      <description>寻找入手的任务 当你找到你的伙伴后，你可以向Ta寻求帮助，帮你找到适合你入手的任务。你也可以自己在社区项目中的各类议题中找到适合入手的任务。 社区并不只是程序员的狂欢，社区需要吸纳来自多方面的人才，每个人都有不同的贡献方式，并且所有的贡献方式都是重要的，如以下就是社区需要的一些主要人才： ● 软件工程师：喜欢编写代码的人 ● 测试工程师：喜欢编写和维护各类测试以保证项目代码健壮性的人 ● 文档工程师：喜欢为功能编写文档并更好地帮助他们理解项目的人 ● 产品设计师：喜欢从用户的角度设计整个产品的人 ● 社区运营人员：喜欢运营整个社区，引导新人入门、答疑解惑、运营活动的人 当然社区需要的人才不止于此，任何对社区有帮助的人都是欢迎的。你可以根据你喜欢的职位角色去挑选喜欢的任务：比如你喜欢写代码，你可以选择一些特性开发或者BUG修复的任务；你喜欢写文档，那么一些文档编写和维护的任务就适合你。 同时，你也不需要局限于某一种职位角色中，比如你可以选择同时担任软件开发人员和社区运营人员。 当你有任何想法时，可以在对应的项目组或者社区讨论区中发起你的想法。并且确保你的想法在社区或项目组中得到了充分的讨论，再进行具体实现，避免闭门造车造成大量的无用工作。 当你要进行社区贡献前，可以根据你的需要阅读【社区生活指南】，这能够帮你更快地融入社区。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
